教學！如何【申請讀德國大學】

一、事前準備

DAAD () 會列出邊D院校會提供英文授課的學士同碩士課程。除左介紹課程內容之外，網頁都會列出其收生要求：包括學業成績、英語語文能力、及其他額外要求等等。

大家唔好單單相信DAAD所列出資料，必須再去心儀學校既網頁了解清楚，因為好多時，某課程會係本身學校收生要求外，再有額外要求。係度提一提，大家必須要留意「所有」收生要求。德國人處事好嚴謹，只要其中一樣唔符合，都唔會再處理你的申請，有乜唔清楚的話，最好方法就係直接電郵比有關學院/學系。

（注意：以下資料只供參考，不保證完全正確，如有疑問請向相關大學或所屬機構查詢。）

間間大學要求申請人遞交的文件都唔同，係呢到只係會講一D近乎必要的文件，要知清楚都係查番個別網頁。

首先係學業成績，報學士就要交DSE成績。可以放心，德國大學已經接納香港DSE，唔使申請人再報考任何能力試，就已經有資格申請德國的學士課程。

如想報讀碩士，當然本身要有學士學位。如果你持有香港果九大既學位，就一定承認。公開大學、樹仁大學、演藝學院、甚至珠海學院所發出的學士學位，德國大學都一樣承認。如果你持有其他國家大學所發出的學位而又想知德國承唔承認，可以去以下網頁查閱 （注意只有德文，請自行google translate）：

（左邊選擇institutionen，選擇suchen，再輸入國家同大學名稱搜尋。）

既然課程係以英語授課，當然要有英語能力證明。最簡單係IELTS或者TOEFL，唔同大學有唔同的接納標準，例如要至少達到某一成績先接受。

留名

LM
利申曾經有德國UG offer

dse幾多分先入到好學校

想知吓Master
有無巴絲知exchange jj係咪真係唔使考DSH?
Link:
利申：Exchange中

讀德文教嘅科就要

而家德文暫時C1 Giessen大學 科目唔講 驚自爆
自己全部嘅科目都係德文 咁應該免啩

lm

Lm

二、文件認證

上一篇講左要準備咩文件去申請德國既大學，今次就講第二步：文件認證(Certification)。

當你寄文件比UniAssist或者係大學時，當然唔會寄份正本，而會係影印本。咁UniAssist同大學又點樣知道你份影印本的真偽呢？

因此你就要為你的影印本去做文件認證，等佢地知道你所寄的影印本係同正本所列出的資料一模一樣。

UniAssist有列出邊D的認證係可接受，但既然而家申請德國的大學，最簡單（同最平）就當然係去德國大使館做認證。

（注意：以下資料只供參考，不保證完全正確，如有疑問請向德國大使館、相關大學或所屬機構查詢）

做文件認證唔需要預約，只需要帶同文件正本同影印本，同使館職員講話要申請文件認證。呢個服務需要收費，我申請果時係一毫歐羅一頁，以港幣比錢。隔左大約一兩個禮拜就會通知你可以去拎番。大使館係影印本上蓋上印章並簽署以作證明。

注意事項：

1、影印文件要跟足正本，單面就單面影印，雙面就雙面。

2、最後一份影印本要為單面，等大使館職員可以係最後一頁蓋印並簽署。

3、遞交文件時正本同影印本擺放的次序要一樣，等職員可以檢查。

你收番黎的影印本會好似幅圖咁係釘書釘上蓋印，仲會係頁側蓋印，最後一頁就會有認證人員簽署加上印章。（圖片來源：UniAssist）

三、網上申請+寄文件

（注意：以下資料只供參考，不保證完全正確，如有疑問請向德國大使館、相關大學或所屬機構查詢）

當你準備好晒所有文件﹐包括去完德國領事館認證左影印本後﹐下一步，就係去uni-assist網上申請同埋寄文件。uni-assist作為一個中介﹐佢會幫大學檢查申請者所交的文件是否已經足夠並且會檢查所交的文件是否符合大學的要求﹐到最後佢會幫學生轉交文件比你所申請的每一間大學﹐所以整個申請只需要做一次就得。雖然uni-assist係一個非營利組織﹐但佢仍然要靠收入去維持服務﹐因此透過uni-assis係要收費。申請笫一間大學會收費七十五歐﹐之後每多一間就會收多三十五歐。但有時你所申請的大學會幫你比埋申請費﹐咁你就唔使再比。

（呢度，有人會問，點解要畀錢中介代辦申請，而唔自己直接向學校deal呢？原因就係，有部份大學只接受uni-assist作為唯一申請方法，唔接受你直接寄去畀佢地。）

係你上網申請好晒所有大學之後﹐uni-assist就會列出你需要比的金額﹐你可以網上電匯﹐又或者用信用卡。用信用卡的話就要係uni-assist下載授權書（連結:

當你已經係網上upload晒所有文件﹐已經電匯左申請費又或者填好信用卡授權書後﹐咁你就可以去寄信。可能去到呢到﹐你會問點解寄信都要講﹐因為要留意的係就算你已經係網上填好晒﹐uni-assist都唔會處理你的申請﹐直到你的文件送到uni-assist並且比左錢﹐咁佢先至會開始處理你的申請。而且更重要的係每間大學都會有各自的截止日期﹐呢個日期係指你封信正式到達uni-assist的日子。如果用平郵由香港寄去德國﹐起碼超過一個禮拜﹐而且仲未計算你封信有機會係德國海關扣查。再者會有機會中途唔見左﹐咁你的申請就會白廢。因此﹐我係呢到建議大家用香港郵政的特快速遞SpeedPost﹐因為不但可以以最快速的方法送到uni-assist外﹐你仲可以check到封信到左uni-assist未。萬一真係唔好彩唔見左你都仲可以即時寄過一封。可能你又會問點解唔用其他的速遞公司﹐例如DHL﹐咁係因為一黎SpeedPost平過DHL好多﹐SpeedPost一公斤只需267蚊而DHL要416蚊﹐二黎SpeedPost同DHL都係保證第二個工作日送到﹐三黎份文件到左德國後都係比番DHL派遞。

當uni-assist係限期前收到你的文件後佢會出番封email話你知﹐呢個時候你就可以等。等咩﹐就係等uni-assist會唔會話你的文件並未符合大學的要求﹐如果係咁的話你就要再寄過(所以點解早申請有著數﹐有咩事都可以趕得切補交)。如果uni-assist檢查後認為滿足晒大學要求﹐咁佢就會email通知﹐會將你的申請轉交比大學。呢個時候uni-assist的任務就完成﹐之後所有問題都係直接同大學聯繫。

去到呢到﹐就到左最辛苦的一步﹐等大學的消息。

p.s. 當你係網上成功申請大學﹐其實就已經可以同時申請埋間大學的宿舍（係呀﹐兩者係分開﹐有大學學位唔等於有宿舍）。好多時申請都要排幾個月﹐所以申請定就最好不過。不過申請情況就間間唔同﹐詳情自己睇番大學資料。

(圖﹐我係uni-assist的申請﹐可以見到有一間申請係唔使比申請費)

西米Go fb / ig / tumblr / twitter同步連載：

已射謝樓主